英罕病男逝世後以人工智能「復活」 母親未敢交流：技術既可怕又美好

人工智能發展愈來愈先進，英國一名男子James Dunn去年因病逝世，終年25歲，但他生前打造了自己的「數碼化身」，盼望透過人工智能「復活」，讓他在死後能與父母親人繼續進行互動。
"你過得怎樣？"
"我過得不錯，謝謝問候。我知道這聽起來很奇怪，但我已經習慣了，疾病一直伴隨著我，我已學習轉移注意力。"
接下來，James還談到自己的愛好，如攝影和有益身心的活動。這段對話是在2019年1月發生，當時James已經去世約8個月，他就在住所附近下葬，生前與57歲的母親Lesley和58歲的父親Kenny於利物浦生活。
據英國《每日電訊報》報道，1993年出生的James Dunn，患有罕見遺傳病「大皰性表皮鬆解症」，令他一隻手和一隻腳缺乏皮膚覆蓋，其他部位亦經常出現皮膚撕裂、水泡和流血情況，由於皮膚像蝴蝶翅膀般脆弱，因此他被稱為「蝴蝶男孩」，醫生也預言他活不過30歲。
媽媽Lesley每天都花數小時更換James身上的繃帶，他的傷口好像燒傷一樣，進食、開眼也有困難，而且只能以輪椅代步，令Lesley非常心痛。
雖然疾病令James活得艱難，但他性格樂觀，經常笑臉迎人，亦積極地對抗病情，而且開始玩輪椅足球、學騎馬等。他又開始學攝影，並透過網絡認識朋友和探索世界。
2015年10月，James確診患上皮膚癌，他開始為自己錄製短片日記，記錄生活瑣事和治療過程。Lesley憶述，James當時正跟死亡作鬥爭，而其姊姊剛巧懷上一個小男孩。
"James那時23歲，他想讓小侄兒認識自己，但他不知道自己還能活多久。"
後來，James在網上看到一個有關人工智能的講座，深受吸引，主動聯絡相關公司負責人，期望對方能為自己製作一個「數碼化身」－智能聊天機械人。
為了記錄James的思想和記憶，公司在他家中安裝智能揚聲器，並錄下大量音頻，輸入在聊天機器內，而它們可以用來創造在人工智能世界中被稱為「語料庫」的東西，2017年，James與人工智能公司負責人Trainor發表演講，並展示了一個名為「Bo」的機械人，James盼望用這種方式繼續「生活」下去。
不過，Lesley對於兒子的去世尚未完全釋懷，因此從未與James機械人交流過。對於她而言，能讓兒子「復活」的技術既可怕又美好。她盼望將來James機械人能到學校訪問，向學生講述自己如何應對痛苦，如何熱愛生命。

Black Mirror

真係就嚟變紀錄片

第一時間諗起

好彩BM出得夠快

屌 Black mirror 有冇咁撚準呀

黑鏡第二季

有啲似軒仔 Hins

成1年前瓜左 條友仲要幾年前已經聯絡AI公司整緊野 你估black mirror無取材咩

Amadeus

佛地魔

神劇 black mirror ...

我都諗起black mirror 同助手

助手

Amadeus

Steins gate

十幾廿年後重溫果陣唔可以再當科幻劇咁睇，要當紀錄片咁睇

又有d道理

唔夠貼切，black mirror貼切d